兼職車長與客爭吵發脾氣 意外後只顧WhatsApp 留言「聽朝會報紙A1」

兼職車長與客爭吵發脾氣
意外後只顧WhatsApp 留言「聽朝會報紙A1」

頭條

【九巴翻側慘劇】

【本報訊】大埔公路發生的872線九巴慘劇，共釀成18人死亡，64人受傷。意外中幾乎被全車乘客指摘的肇事車長，翻車後自行爬出車廂，神情呆滯地站在一旁，當車廂內慘叫聲不絕，大批乘客無法爬出車廂之際，這位被指因遲到而與乘客吵架，並且發脾氣亡命飛車的車長，不但沒有去拯救傷者，仍用手機WhatsApp向巴士車長群組發出留言，通知發生車禍，並留言稱「唔想討論，唔使幫我賣廣告，聽朝會報紙A1」。

記者：潘婉玲 溫瑞麟 謝志輝

被捕九巴車長現時以兼職車長身份受聘，他4年前入職，至去年9月轉為兼職，他事後由警員帶到警車上查問，其間一直戴口罩，神情嚴肅。據知他昨日當中更，出事前曾開工4小時，事發時是他的最後一轉車。

肇事翻側的872線雙層九巴是跑馬日特別線巴士，於沙田賽馬日由馬場駛往大埔中心，昨日事發時該巴士全車滿座，當中死傷者大部份是男性。有逃出生天受傷巴士乘客表示，該巴士原於傍晚6時正開出，可是該名姓陳車長遲到近10分鐘，當時近百馬迷乘客呆等，對車長姍姍來遲，有乘客不滿鼓譟，更有人以粗言穢語「問候」他。該乘客稱，其間姓陳車長不滿被罵，與在場乘客發生罵戰，經過一輪指罵，巴士最後開行。

肇事九巴車長於意外後向巴士車長群組發出留言（下圖）。

消防員進入翻側九巴內救援。

有人一度追打車長

該乘客續稱，巴士開行後車速甚高，當駛上大埔公路時車速更明顯加快，沿途不斷高速掟彎，險象環生，車上乘客深感不妙，紛紛緊握扶手。他補充，其後巴士駛至松仔園對出一處彎位時，他發現巴士一邊車身離地，有如飄移般行駛。

其後巴士失控撞毁路旁巴士站頂部及一枝燈柱，繼而失控向左翻側，意外中巴士車頭嚴重損毀，更有乘客被拋出，亦有乘客被壓。該乘客憶述事發後戴上口罩的姓陳車長自行爬出車外，未有受傷，但未有即時協助救人，只是站在一旁指示其他逃出生天的乘客救人，他續稱當時現場群情洶湧，多名乘客質疑車長是車禍罪魁禍首，向他包圍指罵，更有人一度氣憤追打車長，但由其他乘客阻止拉開，亦有人指「打佢都冇用啦！」

有消息指當時戴口罩的姓陳車長，曾行往車尾查看受傷乘客，但他神情呆滯，在損毀九巴前行來行去，其間WhatsApp與其他車長聯絡，當其他車長詢問有無人受傷時，他留言稱「唔想討論，唔使幫我賣廣告，聽朝會報紙A1」。

有受傷乘客向記者稱，巴士翻車後一刻曾向前滑行，掃毀了路邊燈柱及大埔尾的巴士車站，車廂一片混亂；亦有乘客指，司機駕車如「舞龍」，「快得好緊要」、「好似坐快艇」、「唔係埋站，係飛過嚟」、「之前搭車冇試過快到咁」，更一度單轆行走一段，未幾即翻車；由於車廂內人叠人，部份乘客坦言要「踩住屍體爬出嚟」。

下層乘客指，事發時沒有人與司機對話，由於車速頗快，行車期間已抓緊扶手，幸未有受傷。

九巴企業策劃及業務發展總經理蘇偉基稱，涉事司機於2014年入職，去年9月轉為兼職，隸屬沙田車廠，本月3日曾駕駛相同路線，並指他駕駛紀錄良好，強調車長有充足休息，出事前只開工4小時，工作編配符合工時指引。

相關新聞

分送12間醫院 9人命危
頭條 3小時前

車長為巴士迷 屢發生意外
頭條 3小時前

巴士一邊車身離地難修正
頭條 3小時前

乘客：司機轉彎加速飛埋站
頭條 3小時前

「有人斷手斷腳，成車係血」全車近百乘客急逃 人叠人變人踩人
頭條 3小時前

傷者眾多 醫護主動回院幫手
頭條 3小時前

同一日港曾發生兩大慘劇
頭條 3小時前

林鄭︰委法官主持獨立調查當局提供經濟及心理支援
頭條 3小時前

馬會擬協助 馬圈中人痛心
頭條 3小時前

工時長致人手流失 散工冚正職
頭條 3小時前

滿載馬迷九巴翻側 19死63傷
頭條 3小時前

毫無悔意 係咪覺得自己一啲責任都無

咁都撞唔死自己

輸錢搵司機出氣
結果成車人出事

踩住屍體爬出嚟。。。

因果合理

本身可能未死

等十分鐘就可以怒屌司機

當時近百馬迷乘客呆等，對車長姍姍來遲，有乘客不滿鼓譟，更有人以粗言穢語「問候」他
班廢老好趕咩
趕住去投胎?

告鳩佢誤殺，擺明畜意

我試過返工拎住兩件行李上巴士 上到去要係衫袋拎百達通 後面個廢老不斷講 快撚d啦屌 拎兩件野都咁撚慢 阻撚住哂

唔係著住制服我真心想打柒佢

好憎d廢老乜都屌左先

痴撚線你都識講d乘客追鳩住佢黎打
佢仲點幫手救人

廢中一撚樣
塞車無啦啦又屌
站站有人落車又屌
勁大聲自言自語屌老母
香港真係好多痴線佬

哩啲人好撚自我中心，乜野都有理由俾自己，就算炒死成車人都只會諗住自己以後點，完全唔會諗其他人，真係好撚怕哩啲咁嘅所謂「內向毒撚」

巴士原於傍晚6時正開出，可是該名姓陳車長遲到近10分鐘

遲到係咪仲要鍚啖先對得住毒撚？
你試下返工返學時間，個司機遲十分鐘先上車？連後生仔都屌埋一份啦ON9

條仆街掛住同人吹水，總站遲開車，抵屌啦

佢係一早喺個站頭度，遲左開車，唔係塞車乜乜物物，抵比人屌

咁你而家係咪返工放工時間？趕住落地獄？

趕住屌你老母呀，企喺度吹水唔開車，你話急屎去左爆石都仲可以原諒

地府見

佢又講得岩 佢又真係上A1
佢自己都知事情嚴重性

岩
我都認同應該屌獲金
初三機會又黎喇,希望再屌過

駁唔到就死返去幫你老母執骨啦
係度要護個司機

反車之後
司機心理壓力應該好大，未必諗救人先
可能驚乘客即場追究責任或者巴士爆炸

遲到係都要屌人屌母，坐完班車先再投訴啦
比成班人屌 唔嬲都會唔開心啦
坐飛機又唔撚見上機屌機師老母

不過睇嚟個師機EQ幾差
比人屌幾句就搵成車人陪葬
比人屌完索性唔好開車啦
熄車話比人恐嚇，心情激動唔適合開車仲好
真係唔識玩

你又知剩係幾句
你唔俾成程企係個司機隔離依依俄俄,煩到個司機越黎越燥?
D廢老屌人有幾煩未見識過?

以香港人最撚自私既性格 真係唔出奇

屌你成班傻鳩小學雞
未搭過馬場車就出少句聲
不嬲8字頭全部都係客滿即開
無話幾點幾點一班

得罪司機好大鑊，朝朝紅隧過海見唔少

開緊車仲罵嘅話真係全車人玩命

你又知佢冇悔意

淡定有錢剩
學野la

都唔洗玩命既
一個唔小心連自己都死埋咪唔抵

開到一半停係路中間
啲廢老聽住收音機仲急過你

有因有果啦

之前有消息話司機掛住同巴膠吹水唔開車
有冇證實到

你真係阻撚住，搵貨就call 車啦

班廢老係on9，但佢遲左好多喎
係發悔氣都唔應該落斜加速啦

信不信由你

10分鐘 就好心佢啦 廢老唔識諗
為一時之氣 冇咗條命 值得咩？

個巴士司機好撚仆街
不過喺九巴app睇返872號線嘅資料
「巴士逢沙田賽馬日行走，當日尾場賽事開跑後，客滿即開。」
啲人係點樣計佢遲十分鐘唔開車

所以先成日叫大家唔好同司機講嘢，
一個分神/情緒失控就成車攬炒

我唔信你係乘客唔會鬧
再講，個司機係因為自己掛住吹水遲開車呀，但飛機遲係因為機場班次或者閪乘客問題，完全唔撚同

同侍應嘈就被人加料 同司機嘈就就直接入廠

關毒撚咩事
自私有分外內向？

死賭仔咁急就搭的士啦 搞到出事仲要怪司機 唔影響司機根本就唔會有意外

如果掛住吹水都幾礙眼
去廁所又好 遲左返黎又好
你成個人企係度吹十分鐘水 好難唔俾人屌 係睇下斯文咁話吓定俾人屌老母

屌司機 咁你咪停埋一邊話比人騷擾唔揸住囉
Eq咁低咪揸車

一揸成名

連登仔又一新理論

外向既人 係聖人 , 唔會發脾氣 唔會係殺人犯 唔會出錯

急屎d廢老都未必屌柒佢

其實我搭81經果到
啲巴士都行得好快
但究竟意外果時車速係幾多

客滿即開=/=等到滿先開
咁客唔滿係咪要等到佛誕？

個司機就真係為左一時之氣要坐監
返工準時係自己責任，唔好講到人地應份體諒你遲到，仲要係因為吹水遲到

cls....

司機同乘客都有責任
佢係要攬炒 成架車沖落山都仲得

真係屌你都on 9
可以事後影佢相 投訴 香港人最鐘意
有必要即場屌9佢咩 重要出手 又犯法又危險
廢老就係唔識諗

司機位應該起番個”難”檔住乘客同司機

今次真係趕住去投胎
Karma is real

李鳳儀與日本兵？

標題黨
以為佢渣渣下咁講

「意外後」

個巴士司機行黎行去
唔知點處理都好正常

平時搭四齊人
尋日搭半先齊人咪當你遲十分鐘囉

講到明意外後

司機一定係連登仔，炒撚哂大車

馬後炮你就最撚叻
睇住個司機吹水唔開車鳩等十分鐘，唔屌佢先唔正常
最唔識諗果個係個司機
發完脾氣，自己坐十年監，釘牌，條廢青真係唔識諗
一句到尾佢肯準時開車就唔使俾人屌，唔使炒車，個責任係司機度仲有咩好幫

而家d人細個學埋哂d速讀，睇兩睇當係，文盲

同埋可能係指其他路線都開曬
樓上張圖都話走左架885
但872仲未上客

意外後仲講得出啲咁嘅嘢反而仲恐怖

你邊句睇到我係幫司機？
同你搭車最危險
司機渣車最唔影響得 開緊車都重屌
重有馬後炮你知唔知點解
我一直都屌緊廢老做法

客滿左十分鐘都唔開
廢老見到佢選擇同人吹水都唔開車就鬧佢
講真唔係話趕唔趕時間問題
佢仲要理虧同人爭執
乘客埋怨一兩句都好正常
鬧得過唔過份/有冇涉及恐嚇就大家都唔知 唔好鳩估

另一個point證明左廢老唔係行車時鬧
連入廢老既機會都冇埋

啲乘客口供比成咁
個司機今次真係大撚獲

btw唔好再講咩開慢啲/停駛call台玩鳩廢老一樣得啦
佢今次理虧 call台咪即係自爆自己遲開車
又邊會諗到單野最後咁大獲

呢啲坐幾年又可以出番嚟 點會誤殺

feel到一老人家屌完之後 成班一齊圍屌 佢份糧唔包比人屌

我都覺得想發脾氣係應該熄車而唔係炒車

睇多次啦

做得，係咪等於一定要做？
岩呀，遲十分鐘你可以屌佢
佢咪同你攬炒囉
屌人無成本所以任屌？多謝呢十九條命

話屌司機無問題果班祝你早日比癲既撚死

有撚講過廢老開車繼續屌咩，你思覺失調呀？
句句都屌客，司機又一句都無屌，想將責任推晒落客身上，仲唔係幫佢解圍？
馬後炮咪講緊你哩啲事後先話人應該點點點嘅撚樣囉
事後孔明肯定清醒架，知唔知「全能高登仔」個朵點黎？

個個係到屌班廢老屌個司機
你班連登仔一尻樣月經post 咁屌九巴個app啦

不過班廢老肯當面屌，
你班撚樣就對住個mon 屌

渣慢遲到比人屌咪渣快d

有咩就打電話去公司投訴啦，冇啦啦問候人？有病
遲兩個字到都嘈到拆天，一係就唔好搭

你應該回佢：係咪你都行先過我㗎啦，咁急做咩啫

字又唔識,成日走去FF

平時放上連登屌
又笑人垃撚圾毒撚唔敢當面同人嘈

移家有人肯出頭嘈兩句
嘈出事，又屌返人轉頭小小事嘈乜尻
雙重標準到

點講都好，廢中廢老就一定係抵撚死
連登仔岩唔岩聽？

總站遲左十分鐘?
其實唔係跟時間開車架咩?
日本d車正常連一分鐘都唔會遲。

🤤空姐

好賤呀

人出口你就出手 點計都係你自己on9
咁多證供都指向司機想唔坐都幾難

咁都叫合理

事實咪證明 香港人 急果十分鐘的後果囉
繼續屌啦香港人
繼續燥啦

遲到都唔屌得
另一方面又要羨慕人地日本d交通工具準時

兩件行李仲搭巴士…嗯……

遲到屌就梗啦吓話
遲兩三分鐘都仲有人情講，遲成十分鐘真係焗撚氣嘅喎

以後所有人做錯事都咪屌呀，否則後果自負

from hkgolden

個司機揸車應該有纜安全帶，炒車都無事 ，好仆街

應恢復死刑

睇佢有張相係驚車入面
坐係度翹腳
唔覺得呢個係有悔意既表演

塞車都話丫,睇住個司機吹水吹到遲10分鐘wo

傻西明

而家十八條廢老已落地獄

其實佢掛住吹水 應該連車門都冇開 廢老最緊要係咩坐囉 執輸行頭慘過敗家 應該係咁所以話佢遲 唔係等客滿遲

司機同搞事廢老兩邊都抵死
慘在無辜卷入既其他乘客

司機一定錯無野好討論。。。
但係癈老都好仆街
如果佢哋唔係遲果十分鐘屌個司機可能無事
開跑遲十分鐘你又唔去屌馬會
好啦。。 屌到死人。。開心啦。。。仆街癈老

呢啲唔係關趕唔趕時間事，而係你九巴作為提供服務就需要承諾準時啦
唔通乘客唔趕時間，個司機就可以遲十分鐘先到咩，然後乘客係唔屌得個司機嘅咁樣啊？
大部份廢老係仆街，但唔代表佢哋要死，好多仲有家庭有老婆仔女嘅，係要做到咁賤話佢哋抵死嘅，咁連登仔唔爭在去笑埋人哋全家抵死啦

睇到張圖 覺得巴士個group啲車長都幾關心同事

Ｄ廢老最鐘意話自己唔在意，唔係xxx，係原則嘅問題，跟手坐埋位起勢大聲單單打打，華人天性無得救。

邏輯都有問題
廢老會知道屌完會炒車嘅咩？佢係無理取鬧屌個司機咩？
佢係無理取鬧屌個司機都仲有得講，但個司機真係抵屌喎，但有邊個會估到屌完個司機會炒車先

個司機就算留低救人，一樣會被班賭徒又鬧又打，
所以佢先行離開已經係好冷靜既做法

炒左車可能已經黎唔切反應呆左啦

救乜鬼野人

廢中咁鍾意屌人 落地獄屌啦

遲十分鐘抵屌wo

講真自己都親眼見過
架車遲一兩個字 d人一上車就屌個車長老母

等一個鐘

或者

淺綠衫果d決定

佢開得咁快係真係為咗報復定追番遲咗開車既時間？

送打司機果條廢老點解冇比人拉既

路面情況問題都係咁屌架啦

趕收工多

尋晚九巴話佢渣緊最後一轉

雖然個司機係有錯，但你覺得不滿其實可以向巴士公司投訴。老實講句你上得車嘅，自己條命就係司機手上，標語都有寫請勿向司機談話啦，行車期間比咁多負面情緒個司機咪盞搞自己，何況你上一架車根本唔會知個司機有乜問題，可能佢違規紀錄成呎厚你都唔會知

人為了生存就係會咁

其實係好事，把賭徒送往極樂世界。
我會支持司機。可惜廢老賭徒死唔哂

廢老的Karma

過幾日就無事呀啦 港豬善忘

係咪真係十分鐘咁耐！D人等左幾分鐘咋

直接落地獄

81點會經大埔尾阿戇鳩

搭過馬場巴士。基本上班廢老賭仔一上車就屌話仲乜未開車 一個屌就成班起哄。

所以班廢老唔抵可憐

講到班乘客當時好似知道司機吹水遲開車好抵吊咁
係唔知情既情況下屌鳩個司機遲十分鐘真係on9
自己咁趕時間就預早一班車時間啦 講真十分鐘唔算多

當然事後知個司機吹水遲開車 EQ低仲要揸車 就係抵屌既

遲到話兩句好正常 但其實好多人無講出口

正呀。有e個例子,遲下又可以睇到人死。

隔離post話乘客有責任 俾人問候全家

其實日本D巴士經常會遲
去到中途站成日比預定時間遲10分鐘

下次搭飛機delay怒屌空姐

個D跟本五毛/假正義撚. 廢老死撚晒就啱.

為咗屌香港人事非不分

遲十分鐘就係咁屌人老母好撚趕咩 ？
依加咪好囉一齊落地府

一有兩蚊廢老搭車之後。班友覺得自己係大帝

今次條毒撚司機判幾多碌呢？

當送班廢老賭徒一程，可樂而不為？

呢d仆街真係 係個group話人傻系明 唔係痴線都比你地搞到痴線 你以為自己有幾聰明阿
做同事唔係咁做 做人唔係咁唔架

更表就客滿即開
全車可載124人，但乘客數量90都冇
請問班廢老點樣遲開車？

空姐

兩蚊雞搞到d長途車成日有短途客要停車

危險駕駛導致他人死亡、瘋狂駕駛、超速、魯莽駕駛，全部刑期分期執行，有排坐

佢地咁醒就唔駛做運輸la

巴士同鐵路兩回事 , 會比交通影響
日本既巴士比你諗既慢好多

agger
試過喺福岡搭高速巴士落由布院
架車遲左10分鐘 個司機都無乜表示 依舊慢慢碌
去到中間交更仲同第二個司機吹左幾句水

鄉下地方壓力無咁大 我估係首都圈嗰d司機先要差幾分鐘都要道歉鞠躬

班廢老自我為中心。一上車就要開

條毒撚入到去有排比人玩

我諗應該係屌佢遲開門俾人上車，唔係屌佢遲開車

就算比人屌屌聲都唔應該咁樣報復啦
有無諗過有啲無出氣既剩係想番去過節既人？

巴膠都咁講

人地坐過車長車
你坐都未坐過就話人錯

日日係到亂改花名 以為自己好聰明 就講個唔會傷害到任何人既笑話

咁你都未坐過，又話人啱？

就算比人屌又點
人命比您咁報復？
死果啲仲要唔一定係屌您果啲

九州D山路, 巿區又勁塞, 要準時不如算數.

人地日本巴士司機仲要安全第一, 慢碌基盤黎..

就係太多香港人冇諗過後果
以為你錯我就可以屌你

我見新聞好似話有機會告誤殺

村長話個個巴士站好危險試過好多次意外
等巴士好似等死咁

閣下EQ咁高, 咪試下開工俾人屌, 睇下集唔集中到精神做野. 仲未有無權揀唔開車啊.

屌

出左事咪加多兩句羅

唔出事時咪話人肯踩.屌d睩車既車長

你估人人都好似你咁on9咩

佢遲到係錯架啦
洗唔洗開埋關愛小組問佢做咩遲到？
咁大個人仲遲到
遲到比人屌都唔緊要
情緒管理咁差仲做司機

係總站遲10分鐘點解唔屌得？ 就算唔係輸錢，正常人係個站本身已經等左一段時間，而家再無啦啦多10分鐘，係人都會嬲

好撚後悔冇block 9你

又ff

誤殺未必告得入

係啊
所以以後咪撚再屌黑的政府林鄭

講佢就識講

佢大多數都係小學雞.中學雞或者係屌人果班

依單野好簡單,就係一單嚴重既交通意外

依加好多既"消息"已經係加插左d個人因數

包括埋d傷者既訪問

屌

係咪睇CCTVB 睇得太多以為呢個世界只係分啱同錯

而家就係講緊你有冇諗過你屌中咗個情緒管理差嘅
後果會係乜

其實諗諗下告謀殺都得

其實揸巴士EQ低D都唔得
揸飛機起碼有副機司睇住

廢老係唔係都抵死㗎啦

慘在遇到埋依個低EQ毒撚

其他乘客一粒聲都冇出過就死撚咗

戇居, 你揸得飛機
個空姐批埋個蘋果比你食
落機幫你打埋飛機仲得

只可以話同人唔同命
下欄職業係咁

應該落咗車

根本揸咩車應該要考EQ
大把意外都係D EQ低人士導致

你做同事知人手車唔得 咪投訴佢 令佢補車囉
傻系明肯定唔係出事後先改啦
日日比你班仆街係咁鬧
果種壓力 我真係明

五毛都唔block

馬場車冇時間表, 滿人即走

你睇番傷亡數字根本未滿一部雙層巴, 姐係有班人自己趕, 自己上完車就叫司機開車, 邊有「遲」呀?

報紙佬鳩寫都信到十足

咁要坐耐D

五毛咁都可以護主.

777個班共狗打手, 黎搶香港RESOURCE, 賊黎架! 邊撚係返工?

你失職做錯事仲要人地諗後果
係啦係啦，你班打工皇帝大撚晒
最好每班車都遲半個鐘，俾班司機慢慢遊下車河、訓個晏教先，落車仲要感謝司機皇恩浩蕩

抵死

誤殺點告得入
03年果單野 個仆街貨櫃佬都冇得告佢誤殺啦

屌司機班人咁就害左其他乘客

條中二病毒撚肯聽人講咩！？

屌

正正常常唔撚得嘅
思維係都要去到咁撚極端

屌老母屌到炒車
等你地以為屌人老母唔洗代價
屌著個痴撚線既
盞害人害己

案情唔同

按你班撚樣logic
人地都係打份工搵錢
唔通唔做咩

俾人屌完唔殺人報仇就叫EQ高

FF下告暴動丫笨. 唔知以為估司機係恐怖份子, 渣架巴士衝入時代廣

好難明咩?

特別班次巴士不嬲都係咁, 好似紅van之嘛

最多咪入佢瘋狂駕駛
點睇都入唔到佢誤殺

酒後駕駛班撚樣都入唔到誤殺啦

CE學人叫打份工, 人唔笑狗都吠.

比人屌幾句就要殺人？

上邊班五毛仲話告謀殺, 今次應該死左成車五毛/藍絲廢老

有人講
司機比人屌，可以停車
但危駕就錯晒

同理
司機遲到，可以投訴
但屌司機就唔岩

廢中+輸馬+發窮惡+傻系司機=拜見毛主席

條毒撚巴士司機有殺人動機，動機係報仇

原來做巴士佬呢d 工咁高危，人工低又要俾人鬧，出事仲要俾人告誤殺

貨櫃佬係衰cut 線
而巴士佬係衰自己，

各打五十大板

打司機就唔得，屌幾句無話唔得

以後啲廢老仲敢唔敢亂屌人

如果個司機係誤殺
日日係個group鬧佢果d同事就係幫兇
我同情個司機

架車直衝落海你動機就成立啦, 假設真係超速轉灣炒車, 都係只一單交通意外.

唔會亂屌人就唔係廢老啦

新年流流屌人老母今日就同你開年

你比雷劈死都係意外啦

點證明?
佢依家唔係特登撞埋去建築物 / 衝落山

你真係聽新聞d人話係報仇就係既喇?
除非個司機自認
唔係既話 佢死口唔認 淨係話自己手車辣
憑班老野一面之詞就告得入誤殺 ?

當人唔識渣車以為貨櫃車AI自己CUT線咁.

其實如果人地遲到屌人係合理,咁比人屌完炒撚死你邊到唔合理?

行車中同司機交談係犯法

事車. 可惜五毛狗先驚俾雷劈死

大壓力緊係玩Whatsapp啦

一定係開左車都不停咁屌。賭乜都得
啲垃圾廢老真係見好多

成班小學雞無撚腦。報紙佬講乜都信

仲要有同行話佢平時手車都唔好, 上庭咪最多告佢危駕. 話告謀殺個D真係算鳩數啦.

上面條友覺得唔殺人就係高於常人eq

一撚定係

都估到個司機同仆街廢老唔撚死
搞死無辜既人

你講嘢都幾低b

唔係犯法，係犯巴士條例，唔係刑事

架車直衝落海係殺
咪誤殺囉

【本報訊】將軍澳前年發生嚴重車禍，一輛九巴凌晨行經將軍澳唐明苑對開彎位時，因未有減速，令巴士向右翻側撼向路邊花槽，造成兩死 34 人傷慘劇。肇事九巴司機早前在區域法院被裁定危險駕駛導致他人死亡罪成立。法官昨判刑指，被告身為專業的公共交通工具司機，首要確保公眾安全，但被告不負責任的駕駛態度，令無辜者受苦，故判監四年八個月，停牌三年。

唔夠你條冚家鏟5毛弱智
死落去同你弱智老豆老母團聚啦

極端得過你班友講到俾客屌完發脾氣累死成車人都係應份咁？

你好好笑。乘客岩晒又點。
而家都死撚左啦，有時啲野唔係岩就可以做。
搭人地車條命係人地手上都唔撚識忍下

乜撚野瘋狂駕駛
至少都入硬危險駕駛引致他人死亡啦

廢老遲一分鐘都嘈

巴膠根本係10大危險動物，同蝻一樣

下死2個都a1啦，咁都有得諗?

你去做手術。醫生遲到。你會唔會怒屌醫生

你谷撚住道氣都要等坐埋程車先屌?

你而家屌鳩佢地等左半個鐘先打呢篇野出嚟屌人啊?
你唔忍多半個鐘先用你個鍵盤打上嚟?

屌你老母

幫車長辯護個d見1個屌1個

其實不如同屌佢個個隻揪好過啦
其他人好無辜

邊撚度有講應份呀
上面條友咪講撚咗司機一定錯囉 盲㗎？

而家就係講緊你屌著個on9架

係咪一邊錯 另一邊就一定啱呀
咁撚大個人仲淨係識二分

又要二分 思維又要極端

係

基本上毒撚係有反社會人格嘅危險動物

佢渣成咁都係犯法
而且錯得好緊要

不如你試下比人屌老母啦
其實都想像到香港啲廢老屌人係幾咁癲架啦

可能司機 比人屌完 都覺得唔好意思，想開快d幫大家追返傾計錯左既時間

唔信係日本D客會亂屌司機， 酒鬼另計

又係你哩啲看透世事撚
樣樣都各打三十板就以為自己好理性，其實唔使用腦都做到啦
你做緊獎門人集集做嘅野咋on9仔

班廢老遇著個on9司機係叫不幸，唔係佢做錯
哩個世界從來都係做錯就俾人鬧架啦，唔通俾人讚呀？
如果一個人三十歲都仲期望做錯事唔使俾人鬧，咁根本就係勁幼稚 幫佢果啲就仲白癡

可以告誤殺

下下話人毒撚 你真係好能勁喎 知道人地心入面諗乜 你識讀心術架
唔能比佢熱心公益架

幫乘客辯護個d都要見一個屌一個

冇人屌個報導有預先既立場既 個case都未查完

殺廢老算唔算熱心公益？

蘋果班黃絲帶屌埋馬會
唔跑星期六就唔會死咁多廢老

如果全車都係廢青，見到司機掛住同巴膠吹水，遲十分鐘都唔開車，都唔屌佢，乖乖坐喺度，算唔算港豬？

巴膠：司機，你無做錯度

屌車長果班乘客抵死
但有無死岩人先

岩呀...屌得好呀....屌到條命都冇埋

事實係你岩道理係你個邊又點?

佢揸個駄嘛....大家都唔讓咪出哂事囉

點屌都好
唔好拎成車人條命嚟玩
咁撚樣揸車 點解唔撞死埋自己？

做錯唔俾人鬧就係要俾人讚
你搵到自己極端思維嘅思考盲點未？

遇著on9司機係叫不幸 呢個一定啱
但同埋一件事道理就算喺你度 都有好多解決方法
你仍然係用對同錯去諗應唔應該屌個司機

但你唔知自己幾時會遇著個on9司機
如果幾十歲人都諗唔撚通 自己受返

都係果句

個司機死十次都還唔到

但屌人係要付出代價

都好難想像如果自己遇到呢啲意外
應該點樣做好

打和啦 大家都輸晒

所以就可以屌人老母？ 你可以向九巴投訴佢，但係問候個癲佬老母比個癲佬復仇都係冇得怨

冇呀 個呀叔仲直播做訪問

點解唔打

似有幾個阿叔同司機互相指罵

以後九巴請司機要做性向測試，有毒撚人格嘅人唔可以請

車長為巴士迷 屢發生意外

殺咩廢老啫 佢炒車佢都唔想 佢炒左係一邊有冇好開心 拍手掌
法律會令佢承擔呢次責任
毒舌囉你

同港豬話唔好激嬲中共一樣
隱性港豬

做過馬會會明班賭撚係幾撚惡

狂熱交通御宅族，一旦變更身分，
擁有掌握控管運輸資訊、運輸工具系統嘅權力（公開範疇），市民就會「被魚肉」

佢就係想炒車，佢過彎無收油

以前江湖傳聞

見工時覺得你係巴膠,唔係巴膠但係雪藏牌

真係唔會請

依加唔夠人.無人做先無咁理依d野

我知，人手不足焗住請毒撚

你老母你on9就死返入你老母個臭西到啦

佢係因為比人鬧 所以嬲 咪唔冷靜囉 聰明人
想殺個廢老唔好攞刀直接殺左佢
你仲係覺得佢專登想炒車都幫唔到你
你繼續毒舌啦

咁你又知唔知自己個盲點係太過離地、忽視人性兼馬後炮呀傻仔
將所有事情理想化，覺得人類「理性情況下應該咁咁咁」，完全無視現實中人性係點運作，共產主義咪咁樣失敗囉
如果幾十歲人都仲未睇清楚現實，活係自己個理想世界入面，遲早咪好似個司機咁自己受返囉

係比人鬧完條氣唔順想殺人

唔夠人手個陣都係乜都唔理照狗衝
香港死症，前線工種無人做

資料不足

有d似 果單
欺凌男同事
跟住個男同事斬死哂果班人

擁有「財力、權力」嘅交通愛好者，同建制陣營風格並無二致

不嬲都話毒撚係好恐怖
話司機無錯個班10成9都係呢d毒撚 俾人屌2屌就乜都得乜都justified

正式宣佈 蝗 蝻 巴膠 可以齊名

無講過件事唔應該咁發生
乜9都屌係好多人嘅特點

乜鳩都屌個d鳩叔今鋪自佢孽

我都話落 想殺鬧佢個人唔好攞把刀殺左佢
你無哂纙緝架啦 你憑感覺啦
繼續玩你既讀心術啦

大家super啦

一邊廢老屌人屌到條命都冇

一邊毒撚亂揸車出事重可能誤殺坐監

普遍係支持兩邊有錯 廢坑屌人都要付出代價 好少有話司機無錯 你慢慢ff

殺人一定要用刀嘅咩？

假設網上資料正確，呢條自以為是嘅毒撚司機肯定係錯哂果個
呢種人覺得自己嘅不幸，例如窮無女溝之類，完全都係社會嘅錯，自己一啲問題都無
如果俾呀伯屌，你咁型咪除左件制服同佢隻揪囉，eq低到要飄移掟彎，但又唔知自己技術差，要成車人陪葬

問題係屌得大大聲果個仲識接受訪問，睇落頂盡輕傷，仲最少有8萬俾返佢，又可以話係個司機
自己問題，根本咩事都無。

係直接落地府

不得與司機談話

司機係咪諗住遲十分鐘咪開返快d追返俾你地囉

好心無好報

有架，你睇多幾個post

連登仔：垃圾廢老屌中個癲嘅司機 唔屌咪無事囉

Logic好撚到 周街都有癲㗎啦
有咩事都唔撚好出聲 陣間屌著個癲嘅拎刀斬你
做鍵盤戰士啱㗎啦

而家司機真係責任有問題 出聲屌兩句好正常
係港豬先唔敢出聲 唔係廢唔廢老問題

仲有九巴都犀利 個司車行車紀錄本身有問題
都仲可以做司機 缺人都唔代表可以降低標準吓嘛

有無死啱人...
等車個個就肯定比人累死啦

並指他駕駛紀錄良好
噢 真係

做錯野唔認衰仲反咬番人轉頭就係你呢挺人

嘩遲到都可以合理化，你班撚樣真係叻 死人係上左年紀既就係咪都話人廢老然後幫住司機 試下炒車司機係中年人，你班撚樣咪又搬龍門話死廢中遲到抵鬧

對付哩D西客 最好行20-30km/hr
佢敢揸緊車嘈即刻停車

872
服務時間及班次

由沙田馬場開出

逢沙田賽馬日尾場賽事開跑後1小時行走，客滿即開。

下層乘客又知架車滿晒人

定上層乘客走落嚟屌司機滿人做咩唔開車

咩叫遲10分鐘 架車滿人先開

遲到幾多係由架車塞到冇得再塞 開始計起

最慘係冇屌車長果d

比人屌就要殺人，咁公務員都成日比人屌

岩，下次司機再遲你記得上車指撚住佢屌！唔好留手 上車屌撚到你落車

部分交通社交網站，可能留有間接證據
（出事前於沙田馬場巴總爭議討論）
或者管理人員想「息事寧人」，往往禁絕討論+刪除證據

連登好恐怖 點解咁多人撐司機

司機應該冇人撐
責任最大一定係佢

只係話班廢老成日屌人老母
真係以為屌人老母冇代價㗎

啲廢老不嬲都係上到車就想開車，未上車既就想等埋

真係去左投胎

假膠，
仲有話屌c機都有錯唔代表撐c機

原來而家啲人真係唔當遲到係一回事，自以為事覺得十分鐘唔係時間，其實架車成百人人哋有可能6點前已經開始排隊，遲一分鐘都係阻到人一分鐘，個司機唔做好自己本份在先，去邊都會比人𨳒

咁就可以專登玩巴士死19人傷一大堆？仲要未必有份屌佢都要死傷，等車果d已經係
你問問題之前有冇用腦。

我而家屌埋你老母

以上兩點我都同意，完全同意

出事前一刻

成車你見到幾多個人

搭得巴士預咗遲
你真係想個司機同你急埋一份？

服務時間及班次

由沙田馬場開出

逢沙田賽馬日尾場賽事開跑後1小時行走，客滿即開。

點叫遲到
企滿人都唔開車開始計起?

遲到係班廢老講㗎啫

連用whatapp講乜都知

唔係成班客睇住個司機係車上面掛住同人吹水唔開門比人上車咩?

咁點知滿人
特別班次
而且冇開出時間

咩預咗遲，果度係總站
巴士行駛車速正常係預咗慢，所以梗加要準時開出

同意，結果你話肚痛去廁所或者有其他急事都情有可原，但個司機(又係巴膠)俾人爆料話同巴膠吹水而遲10分鐘，咁就抵屌喇。

條友態度真係好有問題

呢兩點無問題,但最多人講既係

一個客屌司機,但連無屌既客都抵死
呢句唔知點同意

81係大埔道
個到係大埔公路

佢開呢班車 唔係“後車”嚟咩？ 唔係話咩前面應該開嗰班車 因為塞車 先要佢開咩…

872
服務時間及班次

由沙田馬場開出

逢沙田賽馬日尾場賽事開跑後1小時行走，客滿即開。

點叫遲到

講真，果班廢佬可能賭輸左馬，跟住屌司機

如果所有講法屬實真係應該坐成世

班人反廢老反到最基本既邏輯都無埋 真係天才

雖然屌司機係唔好,但呢個唔係司機亂揸車既藉口。

條友等住坐監, 如果唔係機件固障

無話撐佢 你仲大條道理屌佢添
不過屌完之後後果咪就係咁囉
同去餐廳食野有咩食完先屌 道理一樣
你要上菜前屌都啱架 不過蠢咋嘛

系

調番轉，你唔開門比人上車又點知架車唔滿，果度又冇人數人頭

見成班人講乘客屌佢點樣有道理
一句到尾 你下次搭巴士 敢唔敢屌司機呀

件事根本係一個教訓 對司機同乘客都係

同你係餐廳 未上菜前唔該好聲好氣一樣

就係劉華既今時今日搞到比錢大撚晒，西客當貴賓，根本勁多職場炸彈等比人引爆

身為車長 有duty of care
有責任保護乘客安全

出左事唔救人都算
仲要wtsapp拎存在感 係咪痴撚線

點解判過危險駕駛 重請

10分鐘都叫好多 你好少搭巴士？

個重點係,所有司機都有好大責任,
成車人命係你既手上,
唔會接受因為任何原因而亂揸車。

司機必定仆街啦
但九巴比得一萬幾千請人
點可能個個手車好，又要品格高尚，EQ又要高

我日日都搭巴士,總站出車有晒時間show比你睇,未試過遲十分鐘

唔係話佢想走埋去比d乘客叫佢走開咩?

意外前，巴士已停過六個站，可能部份乘客已落車。
況且傷亡數字未必反映當時車上實際有幾多人，冇受傷嘅乘客，咪冇計入囉，個司機都冇受傷啦。

係 個司機肯定係錯
咁又點？死左個啲有無得復活？
你鍾意堅持自己大條道理既咪下次大大聲指住佢個頭黎鬧囉
你係啱架 不過死蠢咋嘛

咪玩啦 九巴請個有交通案底的已經係最大問題
至於司機心態又係大問題
個十九條人命佢揹硬
只不過今次咁啱有人引爆呢個公路炸彈

雖然以我所識嘅香港人 仲要可能係輸錢的賭仔 講嘢可以好難聽 但難保下一次條友比女飛又好 咩都好 又自爆喎 只不過今次咁啱爆咗姐

你出夠2皮半,大把大學生仆到去做
得果2皮都冇,皮8都唔知有冇

日日坐係機艙單機渣車,部車又重又大
渣得快又要比乘客屌,渣得慢又話碌車

咁簡單既道理都有人反對

同小學雞講呢d concept佢地唔明

廢老幾撚戇尻唔再講
十個有廿個又係柒柒地

都未知條毒撚司機點解遲十分鐘開車

發生衣件之後會唔會少左廢佬係度9屌人。

廢老，又煙臭味，又無禮貌，又爛賭，馬場看台煙頭周圍飛

連登仔炒咁多次車都學唔到教訓
信埋哂啲路邊消息就發表偉論
我今次就等法庭開審先下定論

可以話巴士司機有冇錯已經唔係重點，重點係你得唔得罪得起

廚房煮錯碟嘢出黎，你敢唔敢鬧到佢狗血淋頭，唔好講佢有冇錯，你講敢唔敢就夠

就算平時幾唔滿意廢老都好
今次一定係司機既錯！
死者們rip

鄭捷亂斬人，鄭捷都係毒撚，毒撚從來都好恐怖

所以做人要轉下膊，下下睇對錯個世界就好易生存啦，有時除咗睇對錯，亦要著眼於形勢

我都唔知你up乜撚嘢！

其實成車都係廢老

入得馬場賭馬係咩人？

死晒就最好

巴膠真係好撚恐怖
仲有咁多留言幫個司機

條友發脾氣玩炒車最on9 要玩野有好多方法

係毒撚好恐怖

外國一早有 係香港落後

欄都唔識寫，點解啲毒撚嘅文化水平咁低？

試緊裝膠板

有理性就唔叫發脾氣啦

即係叫你望下條友癲唔癲先好開口屌鳩人呀死蠢

你表達得唔好，唔係我理解力有問題

通常聲大大就冇貨賣嘅，唔出聲又黑口黑面啤實你嗰隻咪風險高囉

師兄有料到

唔好激嬲中共

其實司機都知大件事 都知上硬報紙
心理壓力都好大
希望呢件事可以令d廢中廢老明白司機係神聖不可侵犯
如果唔係命仔都冇

本身係後車
佢咪同人吹水
點知前車仲未到，咪變左佢頂前車
班友咩都唔知屌左一獲先
咪負下責任

賭輸錢，搵佢發洩屌佢嘅又有無錯

慢又話慢 而家咪快手車你地去黃泉路

慢又唔得 快又唔得 死得喇掛???

香港人
死嘅應該要係哩班

依個司機EQ好，欣賞

一個禮拜搭三、四日，每次最多遲幾分鐘

屌人老母唔洗負責阿

大佬渣緊車仲要刺激個司機 唔係趕住死係乜

比人屌就要殺返人地啦？

司機洗定屎忽架啦

一物治一物
廢老治垃圾

有無人覺得司機好仆街
但係知道原來成車都係賭馬廢老
覺得唔想關心受害者

個司機追返嗰十分鐘啫
點知出意外

支持工人階級革命

唔係話幫司機
如果你受訪
你會唔會話自己一直係司機位隔離屌9佢
幾大都話無啦

d乘客可能忍讓吓 唔屌個司機
或者個司機忍住唔好鬥氣
就已經解決左

宜家冇左幾多條人命？
個司機呢一刻嘅決定 就換上坐十幾廿年監
出翻黎都比人歧視, 孭住誤殺/殺人罪名

屌司機同廚房佬真係好易出事

我從來冇歧視過佢

唔係話告誤殺?未搵齊證據住?

班廢老今次真係趕得切去投胎啦 下世唔好再咁爛口

班廢佬咁撚趕時間，係咪怕老婆鬧

唔係想幫涉事車長，只係覺得如果當下我係佢
我炒完車有命爬得返出嚟我都嚇到瀨屎唔知點算好
但求有人唔好再屌鳩我住，一齊諗下點收科/ 點救人先
好歹都係覺得自己殺左人喎，你估心情平復到咩